\thispagestyle{empty}
\vspace*{0.2cm}

\begin{center}
    \textbf{Zusammenfassung}
\end{center}

\vspace*{0.2cm}

\noindent 
Da die meisten Leuten an der TU deutsch als Muttersprache haben, empfiehlt es sich, das Abstract zusätzlich auch in deutsch zu schreiben. Man kann es auch nur auf deutsch schreiben und anschließend einem Englisch-Muttersprachler zur Übersetzung geben. \\\\

\noindent
Jeden tag verwenden mehr und mehr Nutzer mobile Endgeräte. Eine Vielfalt von mobilen Applikationen strömt auf den Markt und Mobilfunkkunden benötigen schnellere Verbindungen mit höheren Datenraten. In Anbetracht der steigenden Anforderungen der Endnutzer, müssen Netzwerkbetreiber ihre Systeme aufrüsten. \\\\

\noindent
Die meisten legacy Netzwerke werden von ihren Betreibern überprovisioniert, um Lastspitzen bedienen zu können. Dies führt zu exzessiven Kosten, da die durchschnittliche Auslastung der Netzwerke den Großteil der Zeit deutlich geringer ist. Daher wenden diese Betreiber sich cloud basierten Infrastrukturen, welche eine effizientere Steuerung der Netzwerkresourcen ermöglichen. Mobilfunkanbieter stellen ihre Netzwerke auf virtuelle Infrastrukturen um, mit denen sie ihr Netzwerk dynamisch den aktuellen Lastanforderungen anpassen können. Diese Arbeit konzentriert sich auf die Anforderungen des Kernnetzes. \\\\

\noindent
Es ist von Vorteil eine Mechanismus zur Skalierung von MMEs im Kernnetz zu haben, der für die Endnutzer nicht detektierbar ist. Bereits bestehende Ansätze, wie S1-Flex und random load balancing, können das Kernnetz skalieren. Diese sind jedoch nicht transparent für den Endnutzer oder die eNodeB. Daher ist ein Lastausgleichsverfahren auf der S1-MME Protokollebene notwending, welcher den Lastausgleich transparent und dem 3GPP Standard so konform wie möglich realisiert. Diese Arbeit befasst sich mit dem Design und der Implementierung eines S1-MME Loadbalancers, welcher eingehenden Mobilfunkverkehr über mehrere MMEs verteilen kann ohne die Affinität auf der operativen Ebene zu verlieren. \\\\
