Mit der Verbreitung des Internets, Hyperriesen wie Google, Content-Lieferungs-Netzwerke wie Akamai usw. spielen häufig eine wichtige Rolle in den Inhalt einer Website bereitstellt. Diese Hyperriesen nicht nur verschiedene Dienste zur Verfügung stellen, sondern auch reich an Inhalt. Flash-Medien von Youtube, Login-System von Google, Facebook, Werbung von Google Ad Sinn, populäre Social-Media-Sites wie Facebook, Twitter, LinkedIn, etc. sind weit verbreitet und beliebte Dienste in den meisten Websites heute eingebettet.

Um mit dieser Nachfrage zu bewältigen, Hyperriesen haben eine große Anzahl von skalierbaren und kostengünstigen Hosting und Content-Delivery-Infrastrukturen auf der ganzen Welt einsetzen. Diese Hosting-Infrastrukturen von wenigen großen Rechenzentren, eine große Anzahl von Cache-Speicher oder eine beliebige Kombination zusammengesetzt sein. Ein solches Szenario sowie riesige Abhängigkeit zwischen populären Webseiten und Hyperriesen eine große Menge des Verkehrsflusses von Hyperriesen führen.

Um zu wissen, wie die Einbindung von beliebten Webseiten mit Hyperriesen weiterentwickelt, ist, befasst sich diese These die folgenden Forschungsfragen .Firstly gibt es jede Anwesenheit dieser Hyperriesen in interenet Architektur? Wenn Hyperriesen vorhanden sind, dann wie viel Prozent der populären Web-Sites von 100.000 Top-Websites von alexa sind mit verschiedenen Hyperriesen verbunden? Drittens Welcher Prozentsatz von verschiedenen Objekten (text / html, img, Skript, Medien etc.) werden mit Hyperriesen verbunden?

Die vorliegende Arbeit liefert eine quantitative Forschung von Web-Verbindungen für alexa Top 100.000 Websites. Wir präsentieren Ihnen die Planung, Durchführung und Analyse von verschiedenen Arten von Objekten in verschiedenen Websites enthalten, die zu unterschiedlichen Hyperriesen verbunden sind. Die Arbeit folgt zwei Pfaden. Zum einen, um verschiedene Arten von Objekten in Webseiten zu beziffern, werden wir Homepages von oben 100.000 Websites von alexa Webseite und sammeln das Vorhandensein von Hyperriesen Infrastruktur verknüpft verschiedene Objekte wie Bilder, externe Links, Skripte, eingebettete Videos, CSS-Dateien kriechen usw. in diesen Websites. Zweitens untersuchen wir die Objekte, um den Grad der Verbindung zwischen den oberen 100.000 Websites und hypergiant zu erfahren.

Die experimentellen Ergebnisse dieser Arbeit diskutiert werden durch umfangreiche Analysen der gesammelten Daten unterstützt, die in dieser Arbeit vorgesehenen Nachweise zur Stützung des Abschlusses zur Verfügung stellen.